\documentclass[craaa]{baaa}


 
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{helvet}
\usepackage{afterpage}

                                                    


\contriblanguage{0}



\contribtype{2}




\thematicarea{8}



\title{Polarizacion de la emision gamma en blazares
}



\author{M.E.Ruda\inst{1}, F.Vieyro\inst{1,2} \& I.Andruchow \inst{1,2}
}



\institute{Facultad de Ciencias Astron\'omicas y Geof{\'\i}sicas, UNLP, Argentina
\and
Instituto Argentino de Radioastronomía, CONICET-CICPBA-UNLP, Argentina
}



\abstract{El objetivo principal de la presente tesis es realizar un estudio teórico sobre Núcleos galácticos Activos
(AGNs), que son fuentes astrofísicas energéticas sustentadas por la acreción de materia sobre agujeros
negros supermasivos. En particular, se estudiarán blazares, que son AGN en donde el jet relativista
apunta en la dirección de la visual. Los espectros de estas fuentes están dominados por la emisión no
térmica de partículas relativistas.
En este trabajo, se propone hacer un enfoque multi-longitud de onda e interdisciplinario, utilizando
distintas técnicas para investigar los procesos físicos que producen la emisión electromagnética en estas
fuentes. En particular, se modelizarán las componentes espectrales no térmicas, es decir, asociadas a la
presencia de partículas relativistas. Datos polarimétricos en el óptico, permitirán obtener información
sobre el campo magnético en la fuente, así como restringir los parámetros del modelo. Finalmente, se
harán predicciones sobre la polarización esperable en rayos gamma en distintos escenarios. Es impor-
tante destacar que estudios polarimétricos de la emisión gamma en blazares pueden utilizarse como
herramienta para determinar el origen de la emisión de altas energías.}

\keywords{galaxies: jets --- gamma rays: galaxies --- radiation mechanisms: non-thermal
}
\contact{euge\_18@fcaglp.unlp.edu.ar} 

\begin{document}
\maketitle
\end{document}

