\documentclass[craaa]{baaa}
 
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{helvet}
\usepackage{afterpage}

\contriblanguage{0}

\contribtype{1}

\thematicarea{2}


\title{Evoluci\'on de espectros de familias de asteroides de tipo S con los datos de Gaia}


\author{E.N. Gomes\inst{1,2}, M.D. Melita\inst{1,2}
}


\institute{
Instituto de Astronom{\'\i}a y F{\'\i}sica del Espacio, CONICET--UBA, Argentina
\and
Facultad de Ciencias Astron\'omicas y Geof{\'\i}sicas, UNLP, Argentina
}


\abstract{
Los asteroides del cinturón principal son una herramienta importante para estudiar la formación del sistema solar. A partir de la composición y dinámica de los asteroides se determinan los procesos a los que han sido expuestos. El ‘space weathering’ juega un rol importante: la composición superficial de los asteroides de tipo S es sensible a la radiación solar. También, el ‘efecto Yarkovsky’ cambia el eje semimayor de un asteroide, lo cual permite estimar la edad de una familia dinámica. La forma más extendida de estimar la composición de un asteroide es a través de su espectro. En este aspecto, la misión Gaia de la European Space Agency es novedosa, pues ha medido el espectro de 59192 asteroides del cinturón principal en 16 bandas en el rango del visible y el infrarrojo cercano. En este trabajo se analizan los espectros de Gaia de familias de tipo S en función de sus edades. Los resultados muestran una tendencia que coincide con la encontrada en la bibliografía: la pendiente del espectro aumenta a medida que aumenta el tiempo de exposición a la radiación. Aun así, hay algunas familias que desafían esta tendencia, por lo que se propone revisar los datos. Se recalcula la edad de la familia Koronis con el criterio de ‘la forma de V’. Se muestra que es importante la correcta identificación de intrusos en la familia y se propone identificarlos basándose en los espectros. Además, se encuentra que la profundidad de la banda de absorción disminuye con la edad de la familia, lo cual corrobora los resultados de otros estudios donde se irradian muestras terrestres.
}


\keywords{methods: data analysis --- minor planets, asteroids: general --- catalogs
}

\contact{egomes@iafe.uba.ar} 

\begin{document}
\maketitle

\end{document}

